鳳梨酥，煲底見 - 陳也

鳳梨酥，煲底見 - 陳也

《願榮光歸香港》男聲版截圖

夏慤道被三個防暴撳倒在地的年輕抗爭者一直呼痛，說眼睛痛得睜不開，胸肺被壓着，要求讓他坐起來。防暴粗暴喝罵直播的記者，押人離去時，速龍公然捂住青年的嘴巴。這個畫面，很難交叉台北那位流亡在外的兄弟那片心聲：「寄望能在煲底除罩，相見時會帶一盒鳳梨酥……」喔，咁嘉年華？會有這樣的一天？

比Endgame更早，寫過Living in the End Times的哲學家齊澤克，認為到處都有抗議的今天，可能滑向更大的動亂、災劫，只能等待大災變來震醒我們。他不接受廉價的樂觀主義，每當別人試圖說服他，儘管現在問題多多，但黑暗隧道盡頭總有光。他會反駁：「說得沒錯，那點光，可能是一輛火車正朝我們撞過來。」齊澤克與人辯論快樂的定義，說「人類生命的自由和尊嚴並不只是包含對快樂的追求。」這個自由之夏的抗爭，進入肅殺晚秋，本來該快樂玩世的年輕人，全心投入抗爭，也許齊澤克也看到了，所以說「快樂是我們必需的副產品，當我們為某種事業奮鬥時，就同時會得到快樂」。好的，End Times時分，鳳梨酥，我們等你。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com